[文宣撚入]普及政治,有無得諗?

個人唔主張去說服啲廢老,但其實我發現好多後生既都幾戇鳩,成日覺得事不關己,呢班友直頭睇字都懶

而我地有無辦法導入科普既概念,將時事政治簡化到容易入口切身既比喻,又不失核心,務求令到盲字都唔識既人都知發生緊咩事

科學普及，簡稱科普，又稱大眾科學、流行科學（英語：popular science）或者普及科學，是指利用各種傳媒以淺顯的方式向普通大眾普及科學技術知識，倡導科學方法、傳播科學思想、弘揚科學精神的活動。

推

一、撤銷反送中抗爭者控罪
二、成立獨立調查委員會追究警方濫權
三、實行真雙普選
四、撤回引渡條例修訂草案
五、撤回6.12暴動定義
六、要求永不實行「社會信用評分系統」
七、徹回「多功能監控系統」

———————————————
香港人 永不放棄
長期抗爭呀！！
———————————————

請FOCUS返主線
睇內文 要FACT CHECK
勿分化 不割蓆
唔好推膠post
整圖做文宣 air drop 俾其他市民
簽聯署
出活動要保護自己
唔好做沙包

加油！！！！！！

推
有得諗 依排我都諗緊點樣將啲事變得易入口啲
覺得有啲文宣好詳細 但太多字懶得睇既人係會直接skip

廢老/廢中：民主可以當飯食？無自由又點？你睇美國，就係咁樣先咁亂！

點樣用100字解釋&反駁？

簡單切身既比喻同,我覺得除咗易明之外,對方都無咁易起鋼,同時又要令佢知到關佢自己事

好似屯門單嘢咁,你要同啲師奶講每日百五個有咩唔好?

「每日百五隻雞落黎搵食,你老公咪去屯門叫雞囉,點解會有呢啲事發生?香港政府囉」

up

無自由好簡單啫,到時黨要劏你筆棺材本,無飯食無叫雞唔好咸你意為逃犯條例真係捉逃犯?捉人番大陸屈錢咋,無自由民主,到時黨要屈你就屈你,叫救命都無用

其實仲有好多
但大致方向都係 香港獨立 港人治港 反送中

咁你都係無普及到政治...解釋唔到咩係民主、自由
其實要正確地講唔容易，佢地係西方價值，要由個脈絡去講
例如自由係天賦嘅，「人生而自由」（儒家思想好似唔係咁諗？無研究）
而民主，應該要由「主權在民」講起？人民交稅、交權力比政府，而唔係政府本身有權力。
一個好例子可能係「No taxation without representation」，呢排好多巴打提起。

以上拋磚引玉，有錯請指正
（希望無衝出黎柒，唔係太識野...）

最新白宮聯署！要求美國國會立即通過《香港人權民主法案》

刻不容緩，立即簽名要求美國國會通過！

有冇發現林鄭同保皇黨隻字不提社會信用評分系統

兩個謬誤：

第一，假設左有民主等於會豐衣足食或者民主一定有助經濟發展，呢個假設本身就係錯。爭取民主的確唔係會令香港GDP提高幾個百份點，民主只係保障人民權利不受政府侵犯嘅工具。

第二，假設左美國或者其他民主國家嘅問題係黎自民主。大部分時間呢啲問題係源自種族，內戰，貪污，法治等等，同民主係冇關係。同好多拉丁美洲嘅民主國家唔同，香港本身有法治，有一定程度自由，經濟基礎強，相對地廉潔，香港硬件上絕對足夠支持有民主又唔會「亂」。

不過坦白講，啲廢老又點會肯同你理性分析
如果係啲本身唔憎你，理性但藍絲嘅親戚講就有啲機會

我覺得問題係切身度不足,如果肯聽理論就唔係廢老啦

重點係要佢聽得明同理解威脅性

例如:

:自由民主就係保障你行得正,就唔會比人屈

:咁你話香港無自由民主,又唔見我比人屈

:因為而家仲叫有少少自由

:咁咪得囉

:不過你唔保護呢少少,好快就會無埋,你意為係危言聳聽咩,睇下班差佬最近點砌生豬肉,你成日話自己食鹽多過我食米,咁應該記得以前啲差佬係點